香港出口到美國鋁材首十個月價值不足3,000萬美元 佔美國鋁材入口不足0.2% 點解鋁材額外徵稅名單中包括埋香港？

【貿易戰】美徵稅打埋香港 邱騰華：已去信要求剔出名單

即時財經

美貿易擬提高鋁材徵稅，香港亦於名單之列，商務及經濟發展局局長邱騰華透露，港府上週已正式向美發出文件，要求將港剔出鋁材額外徵稅名單，正等候回覆。邱騰華又指貿易戰輸家較贏家多，呼籲中美透過世貿調解，並指若香港有行業受貿易戰影響，港府會拖予援手。

邱騰華上月曾會晤美國駐香港總領事唐偉康，促請美國政府將香港剔出名單，顧及兩地長久緊密的貿易關係，與港府作全面對話。

美商務部2月建議向5個國家鋼鐵及鋁材產品徵收23.6%關稅，其中包括中國及香港。據悉香港鋁材業中，出口至美國的主要是一間經營多年的鋁材公司。本港去年首十個月出口到美國的鋁材，價值不足3,000萬美元，佔美國鋁材入口不足0.2%。 [/red]
<蘋果>

你班香港商家平時都拎左中國唔少稅務優惠

老美歧視你好出奇咩

香港是中國的嘛

邱騰華：已去信要求剔出名單

以為自己係乜水

香港原來有鋁業？

廢事中國貨扮香港貨

香港政策法唔係話
視香港有別於中國獨立經濟個體咩？

唔係話支持政府, 但自貶身價咪你呢種人

平時成班奶共唔係好奶得咩
做咩出事就要求剔除
緊係繼續奶落去，跟實蛆蟈

自乜眨身價？？人地世界第一強國制定既政策點解要理你個城市仔？？

平時又話中國不可分割咩咩柒柒

冇著數就即刻割席

笑死人咩

hk=chi na

根據此法案，美國政府將繼續把香港視作一個在政治、經濟、貿易政策方面與中國完全不同的地區，並在對外政策上把香港特別行政區政府與中華人民共和國政府區別對待。

係唔係分裂？ 應該立23條拉左果個丘騰華

一齊黎焦土政策
齊齊寫信支持抵制

因為香港係中國不可分割既一部分

你封撚左支那
支那就會經香港出口

美國一早睇穿香港啲路數
若果將香港移除名單之外
包保出口量幾何級數上升

香港擺明同中國一樣，當美國佬傻既咩

係人都知中國會借香港名出口啦

其實美國列晒conditions，跟住玩就可以除名。點解又要去信又引經論典咁煩？

如果香港唔肯Follow 嘅又有乜理據叫人放行…… 係咪近得大陸多，諗嘢都野蠻左？

原因擺明係因為中國

反正得咁少 寫咩信啦

TRUMP : 香港關係法嗎 我即刻取消先

與港府作全面對話

你有權咩？

據歐洲官員表示，美國政府正在向盟國施壓，要求各國與美國一致反擊中國的貿易政策，作為豁免鋼鋁品國安關稅的條件。

官員指出，貿易代表賴海哲與各國談判時，提出5項交換條件：

1.將對美出口鋼鋁品數量限制在2017年的水準；

2.積極因應中國各種扭曲貿易的政策；

3.在G-20全球鋼鐵論壇上立場更果斷，並與美國合作；

4.與美國合作，在世界貿易組織（WTO）對中國的行為提出控訴；

5.加強與美國的安全合作。

MEET到條件自然有得exempt
出信有撚用咩
你特區政府成日講香港係中國一部分嘛

ching講出了重點。

1 乜香港外交問題唔係要大陸先有權決定咩
2 香港做乜要干預別國外政呀

小弟推測待下月特朗普和金正恩會面和談後，美國和北韓會正式建交，期後將會部署取消香港關係法圍堵中國，港元脫勾的風險亦隨之上升。

大家都是終蟈人，不要分得那麼細！！！

你班賣港狗官，過左莊廿年啦，人地美帝都當你同類共享光榮時，你就居然仲人心未撚回西？？？！！！

太偏激，美國係香港都有投資。到大家睇到啲大財團有行動先驚都未遲。

不過，明眼人都應該入yen 同 GBP 啦。

咪係，仲以為自己國際大都會紐倫港咁巴閉？美國理撚得你香港同埋支那一齊仆街咩

侵侵鐘意就執行 唔鐘意就唔執行

因為樓主係中國人
所要一齊受罰

香港係中國嘅一部份
美國制裁中國
香港係應該理解並接受制裁

支持美國制裁香港

人地出地圖炮，陷世界都要俾關稅
你係美國盟友咪合作申請豁免lor

既然得3000萬美元咁少，即係對香港影響好細啦
咁做咩咁緊張申請豁免，又要勸中美兩國坐低傾

起條乜鐵乜跑道都千9幾億啦

香港有製鋁咩 咪又係大陸野轉運 收你稅好出奇呀？

邱騰華咁講咩意思 係咪香港係獨立於中國先

搞錯啊！奶共時就我愛祖國，沒有國那有家，香港是不能分裂開去
而家支那俾美國追擊，你港共政府竟然要求割席自保
做咩唔同祖國共患難啊

兩者係完全無關係，同時美國唔會取消香港關係法，更大可能係暫時凍結法案直至美國提出既條件達成到，或者會有香港民主人權法案on top係hk act
如果前者後者係時序關係，唔該提出證據
同埋取消／凍結／what so ever香港關係法同港元脫勾係無乜關係真心
最多你吹水話取消之後，外國資金會全面進埸狙擊港元，港元有機會守唔住而脫勾，但本身個pegged exchange rate都唔係因為香港關係法而存在同因其而得以維持

海航用"港航"品牌經營
自己參透下

唔封定後門，聽日就經曬香港走，香港變鍊鋼之都。

支持美國統一中華人民共和國

中國香港點會唔係中國入面呢

支持制裁香港，等班商家奶共奶得咁開心